簡單數學題

琴日睇書睇到題簡單數學題， 但係完全唔記得咗點樣計。 想請教下各位巴打、絲打。

有位學生有一筆錢買數學書，本書分上下冊，學生如果全數買上冊，可以買十本，而全數買下冊，可以買十五本；上冊每本比下冊貴兩蚊。問上、下冊各幾錢和學生本金有幾多？ 希望可以提供埋計算步驟，謝謝。

聯立方程

上冊=x
下冊=y
本金=z
自己計

中一數學

中學未畢業寫程式交易

60, 6,4

下冊：X

上冊：X+2

10(X+2)=15X

X=4

結論：個細路癡撚線，同一本野買十幾本托柒

一本數學書4蚊?

中一未學行先學Python

就係想學先發現自己連中學數都忘記哂，先打算重新認識中學數學。

感謝回覆

X=上冊
Y=下冊

10x=15y
X-y=2 > X=y+2

10(y+2)=15y
20 =5y
4=y
/X=4+2=6

P=6x10=60

感謝回覆！